import java.util.concurrent.SynchronousQueue;

import javax.swing.plaf.synth.SynthSpinnerUI;

public class KavosAparatas {

	int cukrausKiekis;
	int kavosPupeliuKiekis;
	int vandensKiekis;
	String spalva;
	int panaudojimuSkaicius;
	int panaudojimuSkaiciausRiba = 10;
	int kiekLikoikiPlovimo;

	// konstruktoriai
	public KavosAparatas() {
	}

	public KavosAparatas(String gamintojas, int gaminimoMetai) {
	}

	public KavosAparatas(String gamintojas, int gaminimoMetai, String spalva) {
	}

	private void setSpalva(String spalva) {
		this.spalva = spalva;
	}

	public String getSpalva() {
		return spalva;
	}

	public void pildykVandens(int pridetasVanduo) {
		vandensKiekis = vandensKiekis + pridetasVanduo;
	}

	public void pildykPupeliu(int pridetosPupeles) {
		kavosPupeliuKiekis = kavosPupeliuKiekis + pridetosPupeles;
	}

	public void pildykCukraus(int pridetasCukrus) {
		cukrausKiekis = cukrausKiekis + pridetasCukrus;
	}

	public void gaminkKava(String kavosTipas) {
		if (this.cukrausKiekis >= 2 && this.kavosPupeliuKiekis >= 4 && this.vandensKiekis >= 4
				&& this.panaudojimuSkaicius < panaudojimuSkaiciausRiba) {
			switch (kavosTipas) {
			case "americano":
				this.vandensKiekis = this.vandensKiekis - 4;
				this.kavosPupeliuKiekis = this.kavosPupeliuKiekis - 3;
				this.cukrausKiekis = this.cukrausKiekis - 1;
				this.panaudojimuSkaicius++;
				System.out.println("pasirinktas kavos tipas " + kavosTipas + " yra ruosiamas");
				break;
			case "juoda kava":
				vandensKiekis = vandensKiekis - 4;
				kavosPupeliuKiekis = kavosPupeliuKiekis - 2;
				cukrausKiekis = cukrausKiekis - 2;
				panaudojimuSkaicius++;
				System.out.println("pasirinktas kavos tipas " + kavosTipas + " yra ruosiamas");
				break;
			case "espresso":
				vandensKiekis = vandensKiekis - 1;
				kavosPupeliuKiekis = kavosPupeliuKiekis - 4;
				cukrausKiekis = cukrausKiekis - 1;
				panaudojimuSkaicius++;
				System.out.println("pasirinktas kavos tipas " + kavosTipas + " yra ruosiamas");
				break;
			case "doubleEspresso":
				vandensKiekis = vandensKiekis - 2;
				kavosPupeliuKiekis = kavosPupeliuKiekis - 4;
				cukrausKiekis = cukrausKiekis - 2;
				panaudojimuSkaicius++;
				System.out.println("pasirinktas kavos tipas " + kavosTipas + " yra ruosiamas");
				break;
			default:
				System.out.println("ivedete neteisinga pavadinima " + kavosTipas + " bandykite dar kart.");
			}
		} else {
			System.out.println("papildykite masina");
		}
	}

	public void aparatoBusena() {
		System.out.println("cukraus kiekis yra " + this.cukrausKiekis);
		System.out.println("vandens kiekis yra " + this.vandensKiekis);
		System.out.println("pupeliu kiekis yra " + this.kavosPupeliuKiekis);
		this.kiekLikoikiPlovimo = panaudojimuSkaiciausRiba - this.panaudojimuSkaicius;
		System.out.println("iki plovimo liko  " + this.kiekLikoikiPlovimo + " panaudojimai");
	}

	public int plaukAparata() {
		this.panaudojimuSkaicius = 0;
		return 0;
	}

	public boolean arPasiruosesAparatas() {
		if (this.panaudojimuSkaicius > panaudojimuSkaiciausRiba) {
			System.out.println("Pasiektas maximalus naudojimo skaicius");
		}
		if (this.vandensKiekis < 4) {
			System.out.println("Papildykite vandens!");
		}
		if (this.kavosPupeliuKiekis < 4) {
			System.out.println("Papildykite pupeles!");
		}
		if (this.cukrausKiekis < 2) {
			System.out.println("Papildykite cukraus!");
		} else {
			System.out.println("pasiruoses");
		}
		return true;
	}

	public static void main(String[] args) {

		KavosAparatas nero = new KavosAparatas();
		nero.pildykVandens(100);
		nero.pildykPupeliu(100);
		nero.pildykCukraus(100);
		nero.gaminkKava("americano");
		nero.gaminkKava("americano");
		nero.gaminkKava("americano");
		nero.gaminkKava("americano");
		nero.gaminkKava("doubleEspresso");
		nero.aparatoBusena();

		nero.setSpalva("raudona");
		System.out.println(nero.getSpalva());
		// nero.arPasiruosesAparatas();
		// nero.plaukAparata();
		// System.out.println(nero.panaudojimuSkaicius);
		// System.out.println(nero.cukrausKiekis);

	}

}